啟德算唔算誇大左？

講到而區會變將來黃埔咁，又話地鐵直到，勁方便。
事實上係不毛之地，就好似康城個商場講足十年都未起好，留名睇買左啟德既入黎叫生叫死

垃圾地段
過多十年先講

基本上所有大白象都誇大咗
港豬澳、膠鐵站都係

康城2.0
等返十幾年先有起色

做planning果時係plan到好巴支閉咁 但做起上黎呢野唔得果樣唔得 剩係睇個碼頭就知係吹大左

嗰樓密撚到

睇返租金回報勁低 當然可以話太多盤一次過放出先係咁，但事實上係咩發展都無，租租見平都唔想搬入去

海邊豪宅

你識條鐵

啟德塊地咁大，大把供應，根本消化唔晒

發展一定有既矛盾點
多人住先吸引人係附近開鋪頭同開交通線
但冇人開鋪頭交通唔方便又冇人會去住

白沙角 科學園

而兩區價錢反映左，只係啟德價錢同實際唔成正比

入去個交通柒撚到癲 地理上好近 實際上隔涉

我剩係知交通一定塞車塞到pk

啟德徒置區

點睇啟道都好過康城先

真頭overpriced
咁多地方唔買走去買咁貴嘅啟德個腦都唔知諗咩
老實講將軍澳好過佢

仲要2大支那村棟左係度

啟德貴康城一萬蚊
我寧願買康城

對我地比較有睇頭嘅就係佢好似係會起條地下街（好似痴住個啟德站）但係唔好咁大期望

衰在太多蝗蟲
遲d Sogo起好就唔同講法

新發展區係咁架啦，發展好曬就唔係呢口價啦

其實依家有地鐵到，已經好方便

乜唔係應該做好晒基建，有晒社區配套、商場、食肆,到最後一步先安排入伙住人架咩

咪傻啦，啟德好正又方便，近九龍灣、九龍城、太子

未入伙冇人流搵鬼同你係果度開舖咩

你開鋪頭會唔會開係果個位捱一兩年等人入伙?
你係九巴會唔會開定條新線,蝕住做等人口慢慢升?
所以咪係個矛盾點

康城無公屋，啟德有
仲要貴人咁多

如果以前有連登，應該沙田大圍都比人屌到一文不值

康城係自成一個既住宅區
啟德係大馬路隔離既一堆樓

不嬲都係新開發地區一定平d,用價錢去彌補冇設施既缺點
係唔知點解啟德呢d西位又可以賣咁貴

啟德仲係度J未來成為商業區 賣到兩萬幾萬呎

其實中西區唔少屋苑都係呢個價 現成既一線商業區

屌 依家沐泰街咪幾個住宅盤起緊
地鐵行過去都要十幾二十分鐘 好撚唔方便

仲要同啟晴村啲支那人share那邊配套

典型亂鳩咁發展嘅新區域
起哂之後又係樓望樓望樓

政府廢就係咁，海邊一塊咁大嘅地，規劃到成pat屎咁

想開舖都冇舖位提供啦

左右隔離就係一堆成熟市區 有街市有商場有嘢食仲有巴士去港九新界

成個香港都唔夠樓啦 wetland 都有人買就知 啟德點會唔掂

啟德又屌, 康城又屌
收皮啦

啟德唔係俾你買(私樓), 俾你住(公屋), 一街大陸人.

到有咁上下人流，大財團就會出手加租逼走小商戶。

啟德遲下幾個站到金鐘wo大佬

應該屌到所有新市鎮都係垃圾

其實啟德坊除左邊緣會同公隔左一條馬路外，啟德坊內那有公屋

而且附近有公屋，最少有個街市買餸先

康城除左間惠康，買下野都要坐shuttle出popcorn

依個ok,
康城真係痴撚線遠, dllm
九龍灣已經遠, 但康城係一倍距離

都岩
睇地圖應該係香港正中心黎

個度規定發展1棟樓高一棟樓要矮
唔存在你話如迫個個問題
康城屏風樓先垃圾

天寰巴士站嗰條街仲以為返左大陸

住緊，除左租平少少真係無任何優點
悶到抽筋，附近仲要大部份藍店，要行去新莆崗先好少少

即係有公屋係附近啦
仲有兩個地方呎價差咁遠用嚟比？

3萬銀一呎點睇都似已發展

啟德成3萬蚊呎
康城二手仲有萬5

香港學人起地下街得啖笑
最後咪成條街都名牌

唔算 因為要睇十年後而家係發展中 不過香港重有無十年後真係唔知

啟德其實都算方便
有啟晴果堆公屋商場頂住
行去九龍城/新蒲崗都係15Mins ~
再唔係過返老牌屋苑都有少量配套
起碼餐廳，超市，街市都仲可以痴住用人哋先

利申 : 住老牌屋苑果邊，未仲垃圾
啟晴果班就無敵啦

咁佢個地理位置又好過康城好多

搵你做生意真係含得撚

老母住果度,交通外,其實配套追不上人口增長,半邊範圍既麗晶,啟德兩條村,加後面既居,私樓,生活野都係用晒啟德個小商場

話啟德誇大都戇鳩, 市區最後一撻大型發展區
4通8達 (不過道路設計有D戇鳩)
第日沙中線通埋仲係呢個價?
大型商場係差D, 但出去邊買都方便.
康城只可以出將軍澳, 一個死角.
地理問題價錢上已經反映.

地下支那街同天神地下街都係地下街黎嘅 張就下啦

樓價夠你換十次有找

實際去過一次
舒服過康城好多
康城對面海望墳場 堆填區 周圍都仲大興土木緊
好烏煙瘴氣

啟德最敗筆係起左公屋
私樓群果撻好舒服好靚 去過一次都心動左
交通黎講無乜 不過行去黨鐵都算方便

通常買得都係大陸人，公私都係

Plan 同實際當然有分別

個碼頭用嚟拍喪屍片一流

上次特登去間親子餐廳先入去, 原來平時為咗慳電連燈都唔開

康城起碼平,啟德,起碼廿年

唔睇價錢咪係囉

對
都唔知搭車定行路好

啟德都廢
連登仔住開九龍站？
起埋條沙中線去邊都咁方便
康城咁撚遠

靚地段就唔會平 仲保值 除非所謂轉移

啟德而家都係大興土木 未有耐起哂

其實交通都ok嘅 唔搭港鐵都有24 20去旺角 108去銅鑼灣 5A去尖沙咀 行去麗晶個面都仲有其他巴士搭
不過去屯元天就要行到去彩虹
反而嘢食選擇真係又少又貴又難食

一入啟德就覺得番左大陸

宜家住係度嘅人要面對交通唔方便、配套少嘅問題，但就要日日承受周圍不停起樓嘅代價 ，吸足十年塵先見到成果

做咩d人會用康城黎比？
一個二萬幾呎 VS 一個萬幾呎
要比就拎返同呎價比啦

啟德碼頭都唔肯啟德😅

兜個大圈先入到

無話康城好過啟德

係抵買過

啟德個價錢大把野好過佢仲可以即食

之前成日話九龍灣做第二個CBD, 有冇吹得大左

而同依 都分唔到
睇到頭都痛

㢢在有地鐵都要行十幾分鐘入去

九龍灣兜入去果條路超級弱智 簡直反社會人格
好地地以前太子道東入機場果條天橋唔撚用炸柒左佢

過新蒲崗食

康城二手 萬一蚊，邊有萬二蚊二手咁貴？

仲有啲地前期工作同起路工程未過財委kick左係度等 有排都未成型

其實個啟德站起個位 第時住舊跑道個位啲樓果啲人行過去都幾係野 之前仲吹果度有磁浮列車 唔知做成點呢

所以市場先話俾你知康城同啟德差幾皮

佢個價我買返康怡仲有找啦
又無公屋，商場又好，交通又方便，又無地盤

但係行去地鐵站都十幾分鐘啦

柯士甸發展左廿年，結果都係得高鐵站同上蓋物業，相信啟德亦然

你估康城唔使？

成班離晒題，閒明明樓主係講緊啟德值唔值二萬幾蚊成三萬蚊既價，都唔係講緊啟德好定康城好，啟德好過康城呢個係唔洗討論既事實黎。
麻煩大家集中討論返啟德值唔值咁貴。

冇大路冇巴士總站...交通垃圾
地鐵果2個站起到兩頭唔到岸...唔知咩人諗出黎
就算之後加番個啟德南
而家都補救唔到

過多十年 你買唔起啦

如果咁計，將軍澳市區夠多公屋啦，新樓咪又係開緊20k+

如果講沙中線作為賣點的話,咁只能祝你好運,希望佢少D意外啦

咁對比起九龍站上蓋又真係太貴

沙中綫唔經啟德㗎
啟德果條叫屯馬綫，駁西鐵的
如果啟德鐵路過海
要去紅磡轉車（沙中綫起好之後）
未起好的話，入返鑽石山轉觀塘線啦

第一水啟德1號嗰班賺到錢就醒目，後期買嗰啲真係接火棒，地鐵站開咗之後有啲人都醒水見唔對路出貨，好多都係平手或者執少少跑輸晒

康城得三期同五期先真正鐵路上蓋（1分鐘內行到地鐵站），其他期數都唔係鐵路盤。

一個站到鑽石山站荷里活，選擇唔少喇

入到去先經典
好撚多掘頭路

貼臨約未呀，自稱天晉業主
咪潛水啦

下下都要搭狗鐵既話，咁住便你都可以覺得方便架喎

皮零野一呢，住純住宅、低密度幾正。但響香港，「低密度」被重新定義；住客都唔貪你有交通配套，但發展商連車位都唔比人，仲要大量開放式、一房細單位，咁係咩玩法！？最早信和發展o個批都仲叫做似返個人，500呎上下都係一房，但咪又係唔夠車位。總結：港共、官商勾結下，只剩「掛羊頭賣狗肉」

因為發展商賣啟德樓，係食埋將來既溢價

又係垃圾味
你入過去未?

Sor 依家都買唔起

成班人指指點點 有邊個係買得起又買左既
不知幾撚好住

商場今年就開啦
入面d商店都裝修緊

咁佢投返黎個價都已經係天價，唔賣貴啲邊有肉食，又咁多懵撚走去買，唔掠你掠邊個

睇下郵輪碼頭就知啟德嘅下場

私樓同公屋只係隔條馬路，真係狗也不屌！

屯馬綫早通車過 沙中

好多人都搞緊移民 仲講啟德

咁就用同呎價比啦
唔通我又用貝沙灣同啟德比咩

九龍灣夠話CBD 2 啦

咁行兩步去新薄崗都得，大把黄店

利申我都成日去幫襯

十幾分鐘，夠由啟德行到新浦崗啦

現有屋苑正常步速5-10分鐘內行曬啦

呎價係同樓齡咁樣去計

私樓望公屋景，公屋望私樓景

打錯字：新蒲崗 至啱，自膠下先

你依家去扑間萬一我睇下
平既做緊萬三
貴既萬四五都有

我一開始已經話要行去新蒲崗，但行過去要三四個字已經唔方便啦

真係天橋唔用就去起條隧道喺新蒲崗，搞到勁塞

啟德全部都唔係

咪就係囉，咁都叫方便

agger

個道理好似我比40蚊食車仔面,我都預左唔好食同環境唔好
但我比到成舊水仲要我食50蚊質素既野,不了

啟德次次起樓都中伏

無車揸咪唔方便囉
揸車的話不知幾爽

一出就太子道東 觀塘繞道 龍翔道 10分鐘就東隧/大老山
食野去土瓜灣新蒲崗又得 出尖咀西九又唔係耐

之前入到去無車真係幾麻煩 但係買返車之後即刻變左第二個世界

連仔話有就有la

全部都唔過萬二蚊

條天橋第時會駁返落工業貿易署個邊

冇誇大，但尺價太貴了，冇乜人買得起

第時個商場抽埋D垃圾味入去

話改商業中心, 灣仔d稅務大樓會搬晒過去

龍譽早排貨尾，三百幾呎黑廁開廚一房己經掂到 10M

香港樓價本身都痴晒線
啟徳發展完就變另一個沙田，不過仲有一忽係會有海景
啲冚家鏟發展商根本就factor in 埋發展完升嗰個價去賣

最仆街反而係個積，兩個「工作台」細撚到企兩個人食煙都嫌迫，我想問有乜閪用？

啓德依家有啲似將南十年前
乜都無
得地鐵
你忍到十年就啲人開始話將南好正
要搬入去
又海邊茶座又有得跑步好健康

但過去果十年忍沙塵滾滾忍左幾耐?
忍無配套得黨鐵(依家都係) 忍左幾耐?

咪一樣要兜個大圈先入到

一千篙？

萬

呢個term 得aa9會講
講出口果下唔面紅幾勁

屯元天日日都啟德返去
佢個個位係仆街在你唔用黨鐵會好撚辛苦
啲巴士多數去返市區嘅 無車入新界 要去新界區 麻煩行返出丹鳳樓個邊 不過108 24 5A呢三條線好撚方便就真嘅 又快 又唔會太多人用
不過佢依加個邊啲路面唔再搞下佢 乜都死 屌你20 22又入去個個死位調頭 隔離641個邊個總站又就咁拍街咁 點搞

所以一定係行啟德隧道經九龍灣入返去

同埋之後幾條幹道都係e max果邊出黎
由油麻地直屌到啟德 再多條隧道去觀塘茶果嶺
所以如果而家睇就一定唔係方便 但係假如你有命住到d配套出哂黎就爽歪歪

係，一千萬。

去中原睇成交，成堆四月份註冊既成交度睇到

睇風向
真係聞過有

有車好多到都方便啦

人講你又講 有撚垃圾味咩

其實都可以叫了
JP Morgan 大大個招牌釘左喺海濱匯

上次去都到聞到，勁大陣垃圾味，可能D人住耐左習慣左

我覺得又唔算誇大
啟德始終多啲商業地，市區已經無呢種規模既土地發展，只不過政府將佢搞到柒哂，單軌車又起唔到，又起新移民公屋喺外圍有礙觀瞻
但始終贏地段同沙中線，長遠一定有潛力過將軍澳呢類幾乎純住宅區 ，無得比
不過收成期未到囉，同埋喺住既角度就未必舒服 啲樓太密又多新移民

啦 我近排有d事個個星期都要入去 我唔係住入面
但係我朝早 夜晚 中午都有試過係入面
係完全無味 而且唔係大塵

得300尺.....香港人2世都買唔到樓，當月入三萬，供樓用二萬，要供41年，供得咁辛苦，供完都差唔多入棺材

喺邨呀屌。講到好似隔離德郎邨冇支那人咁

要等十年八年
但個價已經係比左十年八年之後個價

工作平台唔列入地積比但賣樓又可以計你實用面積拎去賣
當然起到盡
一個露台15-20尺,一個單位良心d當佢得一個
一層十個單位,一幢三十五層樓
好良心咁計已經講緊五千幾尺,賣20k/尺已經賺多你一億

所以咪話睇風向
唔會一年四季都有

唔撚明 物理上邊忽可以有垃圾味
定係而家興有新發展區就心曠神怡？

呢度d人會話你聞慣咗

月入只有三萬，其實買私樓呢家野，唔太關你事

你應該幾年無入過去
有臭味的話, 啲人仲喺個海邊跑步

將軍澳堆填區停收家居垃圾
Now 新聞
2016年1月6日 - 【now新聞台】將軍澳堆填區今天起停收家居及工商業廢物，只接收建築廢料。新安排下，部分廢物收集商需將廢物，轉送到環保署轄下的廢物轉運站 ...

已調教淫賤中女同16歲青春少女，各有市場。

買自住樓同選老婆一樣，好多人都有處女情意結，住人舊屋，就好似老婆隻豬唔係自己食一樣

九龍站上蓋最大問題係上面無乜細單位（得凱旋門有）
如果郁下3萬一尺，嘢嘢就2800萬以上

雖然連登仔話好多大陸人，不過真心唔覺好多（大部分都係買咗放租做投資移民）。九龍站要嫌嘅係，樓下360真係貴到痴撚線，講緊貴出面超市起碼20%以上。

香港地有幾人有3萬一個月呀？

拉落啲睇500呎啲呎價啦
我講緊兩邊最貴果啲
啟德夠唔係全部三萬

比較呎價要計埋樓齡，新樓呎價一定高，泓都呎價20-25K睇座向，但15年樓齡，已經冇得拉埋一齊講

sor，係邨
總之個頭成堆公屋，成個地段fucked up

D樓勁撚貴
如果想搭黨鐵真係將軍澳好撚過

德郎邨仲正過啟晴
近馬路向海果一排,十樓以上全部都有海景
仲要起碼十年內都冇遮擋
對面天寰矮果d仲撚慘過住公屋,貴樓但俾人圍住晒
十足十高設防監獄俾圍牆圍住咁

九龍站多租既日本人,印度人同鬼佬
相反支那人唔係佔最多,有都唔似公屋果d咁,起碼企理小小

好啦，唔過萬二既唔計

其實幾邊都唔近
要搭車既話好多地方同樣既車程都出到旺區啦

立法會財委會去年底通過將軍澳堆填區擴建撥款，堆填區壽命最少延長多六年，臭味問題繼續困擾附近居民。環保署過去三年，在將軍澳堆填區添置10部氣味中和機，令總數增加至34部，實行大噴香水。不過，西貢區議員方國珊認為，相對將軍澳堆填區每日處理約4,600公噸垃圾量，有關中和機有如將「一滴香水噴落屎水」，效用不大，簡直是浪費公帑。

5年前新聞
可能而家D味有改善掛?
之前真係聞過臭味無吹水嘅

其實位置嚟講啟德去邊都好方便
啲人講到公屋喺正隔離咁但其實都隔左條馬路，唔係真係話咁近
但真係要屌下周圍都係地盤，真心好大塵同嘈，仲要有排先起完啲嘢
租既都算OK但買就而家成三萬呎其實有其他更加好既選擇

咁啲支那人搭黨鐵架嘛

3萬入息供2萬？
邊間銀行借比你咁把炮呀
香港地冇6萬銀一個月點供樓呀而家

無話唔計
我講緊我比較係用緊最貴嚟比
你要用萬一呎康城比較咪搵返啟德最平呎價比較

香港人只有等死

我見呢區喺28hse大把租盤放半年都未有水魚上門

未睇過按揭出嚟嗌辛苦

買啟德私樓好多都講支那話，我行過以為自己到咗支那。

要轉車啊大佬，除咗去新界

舊時jp 沙田都有site 添，係咪又cbd
美林葵興又有site
Citi 係觀塘又有喎
Bnp 係太古又有site

我想講既係
其實呢d ibank 有個site 放back office 係好正常
唔係話有幢野就有錢揾會叫cbd

上個月同今個月比 證明連登仔係無睇過樓
升撚晒啦

啟德比較應該係諗奧運？
奧運個位先最屈機

有地鐵站在樓下都叫唔方便，其實好難搞

轉車都有排行

話冇就係呃人

用上面既講法，奧運附近又有公屋，又有舊區，死撚緊啦

有撚用，住嘅都喺支那人加黑警

葉榮添：你班港共垃圾⋯⋯

唔睇價錢 啟德緊係正啦 地理位置冇得輸
渣車搭鐵定巴士都四通八達
問題係投資角度而言 發展商一早price in哂十年後已發展個價
3萬蚊尺咁高溢價 唔care升值潛力既咪可以買
正如海漩有人千幾萬買300尺 成4萬蚊尺
買樓好似買玩具咁一樣大有人在

正解

如果再等10年 一定贏康城 先天地理位置已經輸

地鐵準時，唔怕塞車，一定上到車，又開得夠夜。

轉車都叫有排行，都係幾分鐘既事姐

起動九龍東

返工放工時間迫地鐵

點解唔起埋啲街仔地舖俾人租 啲新區成日冇街行

一早應該填撚左條啟德明渠佢
硬係要同觀塘隔個海，死都要逼人兜個大圈先上去機場半島

肥水不流別人田

跑道區個景應該幾正呀。幾時有得賣？

有沙中過海計算地鐵車程都要35mins 架，最遠既北區去金鐘係45mins，但樓價差距，旁邊又係舊區.....
交通同九龍站/奧運個d比，差9條街

planning 吹到天花龍鳳乜都得啦
呢十年聽過N次
大灣區乜乜乜
上海取代香港乜乜乜
深圳取代香港乜乜乜
2025乜乜乜

1997 之後既政府根本唔識規劃
d 研究顧問公司又垃圾

次次有大面積既地都起到垃圾咁
之後仲會有洪水橋 , 欣澳
龍鼓灘

我好肯定之後呢d 都係垃圾

個跑道view係非常靚，但係大圍迫上車個用戶體驗

所以咪唔撚服
咁好既地方俾香港最低等既生物去住

當沙中線全線開曬，由啟德到紅磡10分鐘，轉東鐵落金鐘5-10分鐘，邊駛35

漾日兩房好似1600萬都買到，都幾抵，去機場返中環都好方便。
我之前都係住過九站，公道講，九站因為近ICC同中環，係好多外國人住，日韓鬼大陸都比其它地方多。就算支，都係英文好勁果種。
係毒果班窮L編輯，成日有心放大唱衰姐，佢地自己都未住過。

啟德講地段又唔係太垃圾, 話哂都叫九龍區, 叫做市中心, 唔好同白石康城果堆真垃圾比, 但論呎價真係唔值, 平均~20k 就差唔多

你打開mtr app la, 啟德去紅磡而家係27mins, 過海段5-10mins,屯馬二期係影響唔到啟德去紅磡距離架....

你岩岩叫我搵一間萬一既比你睇，點知一搵搵到咁多比你睇

家居垃圾宜家去屯門啦最多叫大塵同塵土飛揚咁囉

oh sor 原來直去紅磡

明明有幾間係6月。得啦得啦，全部唔計ok

去到紅磡仲上到車？？

得啦得啦，無味啦

依家已經贏康城，只不過太貴

成件事係弄巧反拙
嗰時黃埔發展咗咁耐 民生需要同埋成個居住生態唔係一朝一夕發展出嚟
而家啲高官學曬大陸啲垃圾思維 以為一嘢起曬出嚟就搞得成

當南港島線起完，康城直出灣仔唔洗轉車，不過可能連臭味都帶埋過去

無啟德係唔抵
Overpriced

最新有塊商業地流埋標

本身九十年代計劃係填海
由觀塘鐵路馬路直到郵輪碼頭

而家乜都冇

劈租咪租
配套差
周圍地盤
咁貴做咩要租啟德？？？

咪比d垃圾反對填海
On99

本身話直出中環 而家冇咗

差好遠
康城啲樓都叫做平啲
啟德嗌價高到痴線

CBD 2.0

峻瀅

但係而家係樓做起好，配套就有排都未有喎
反而隔離公屋就一齊起好
入伙之後樓下就有食肆，街市

條單軌又係講足十年仲係研究緊

之前搞假諮詢，公眾意見已經質疑單軌可行性同工程挑戰，但係班官有預設立場理得你

電車公司交個方案又平又起待快又起少堆橋礅
班官就話阻住行車線、影響路面交通、規劃無預到乜乜乜

好喇，奶嘢啦，發覺攪唔掂
就靜靜雞改口風話研究地面行或者其他方案，到依家連個結果都無，幾時起都無時間表

唔係我嚟，另一個user

啟德真心吹大左，宜家乜柒都未起，乜鳩都無都要20k一呎，貴撚過人地發展好既地區

下次試下除口罩
懷疑你聞緊個口陣垃圾味

潛力未露出黎啫

上得註冊處都遲正式合約一個月啦 計埋臨約就差個半月

原本吹到香港第二個CBD，所以先咁貴，但office就無，一開始就起兩條公屋邨
有公屋就唔會做到cbd
你有無見過中環半山有公屋

其實香港人買樓好現實，如果層樓隔離有幢公屋，住都住得唔舒服啦！

話康城有臭味真係人云亦云
我係工業區做野都冇事

呢個係典型港共政府嘅思維，你望吓對上10年香港有咩基建係值得自豪？！

係北港島綫呀ching
不過你預 2030 先起好

起左Sogo點樣可以令到太多蝗蟲呢個缺點縮細

一落樓下通街都係講普通話，真係狗也不屌

等到2047？ 你上年都唔會估到而家嘅香港會變成咁

其實個啟德做嘅野好反映到政府幾垃圾 個碼頭一開始其實係有plan到啲郵輪泊係度果時做cold ironing等啲人唔洗聞煙 最後冇左回事

到舊跑道單軌 e+連個structure都起好單軌個contract都未出世 成件事好似冇影咁 我諗好快又會有啲原因又話做唔到 舊跑道個位成2km長 係果度行返去啟德站都幾遠下

時間表方面你放心啦 實頼社會運動但明明成個地段啲工程一直都遲

我從來都無講過康城/將軍澳好過啟德，一定係啟德好d, 只係討論緊個性價比問題， 而家啟德成三萬一呎，一早factor in 哂 發展好既價錢， 但問題係要幾多年先發展好，一個唔好彩好似康城起個商場仔都要十年，咁我用相同既錢買其他樓唔好？

綠化平台只係多條行人路
有預留位比單軌，但應該唔關 structure 事

有冇腦冇腦死埋一邊啦 睇返你句嘢都覺得柒下柒下咁

買啟德不如行多兩步買譽港灣，樓下mikiki，附近又多生活配套；新樓癖好者另計

唔怪得冇腦啦 起一起底 原來條撚樣睇葉問4睇到腦殘

屌你老母睇份蘋果都要夾錢 唔怪得諗嘢成個窮撚咁 未撚住過私樓啦肯定
用下腦啦屌你老母 連登比你拖低哂啲質素 屌你老母

膠力射球呢個user本身都係一個矛盾點啦屌你老母

有少少同意但10年前個政府好似冇而家咁戇鳩

的確呢區依家仲係好垃圾
但十年前某「豪宅」樓花8千蚊尺，依家萬幾，果陣買左既發大達，點會叫生叫死

屌你點解咁撚戇鳩

其實市區新樓兩萬蚊以上一呎唔係好正常
舊區土瓜灣新樓都2萬一呎起跳；利奧坊系列又係咁貴，當真市區新樓都係差不多價錢，咁我就寧願住一個新發展，真市區的地方

利申：住啟德

市區新樓兩萬一呎絕對正常， 但如果仲有9年先發展好你ok 嗎？ 在而九年我先住你所講既其他市區新樓（有齊社區配套）， 到啟德發展好再考慮搬入去， 定你覺得到時先搬去啟德就太遲呢？ 因為呎價已經直上4萬？

白石角都好撚密

應該問點解唔係同步起好 至少都有個商場仔先啦，日日俾人話啟德荒

幾年前煥然壹居賣緊果陣個價真係抵玩，但好多人抽中都唔要
不過依家溢價咁高都係市場效應，當將南都賣緊近二萬蚊呎，啟德商業潛力大咁多，真係好難差唔多水平

咁你將來試下9年之後再入啟德
我預測唔到將來係點，唔知9年之後會仲係2萬蚊一呎，定係3萬一呎
我好肯定未來幾年通脹得好西利

BTW,我自己住落覺得幾舒服，難得住市區，但唔覺得迫人口密度好低，好舒適

住緊，同意，有地鐵方便左好多。樓價升左加按套現買多左一層，多得啟德

同意未來幾年會通脹好勁，但其他樓都會跟住通脹升
想討論個點在於而家啟德個溢價係未太高，而無諗過好似康城商場種種原因咁，十年先就快起好。 咁硬食左既溢價就會相對無咁抵。
當然， 你買左啟德，鐘意就好

我都係一間租出，一間自住
近排天寰鬆SSD，我都想放一間一房換間二房

康城個商場到底幾時開？

聽左十年都係「就嚟開」

想當年Yohomall由yoho1開始吹，到出midtown都仲講緊話就快開

最後等到grand yoho開賣前先有，前後都有成十幾年

人哋話好撚臭架
你慣咗咋

成日去=慣左
間唔中去=咁O岩果日冇事

講晒

3個月內開.

家陣起好晒做緊內部裝修啦

唔好聽人講, 做下FC先.

啟德第二期賣緊，第三期跑道都準備賣我好同意之後幾期溢價太高，但係地價本來就唔平，至少萬2一呎起跳

不過第一期到底可以賺幾多，真係好難知，9年之後我出貨再話你知

最戇鳩係本身麗晶同德朗同啟睛勁少鋪位
勁少食市，之後d 人搬埋入黎唔洗食都得

入左第一期既你一早fatfat 左

笑死.
其實所有地方都係一步步發展, 差在多定少
如果唔係邊會有開荒牛呢個TERM

好D配套既既, 有既, 公屋囉, 仲要係97年前既
你睇新既公屋, 有D連街市商場都冇, 天殘地缺

叫外賣好過啦

都係好彩抽到，2017年個時唔係話有錢想買就有得買，玩抽樓玩多好幾次，有次抽到零晨2點

ching洗唔洗咁嬲

然後又得嗰2.3百呎，再賣你2萬幾一呎

白石角有板你睇

咁嘅位置都搞成咁，真係叻豬

啟德淨係啟晴果堆支那閪公屋都已經將成個區降咗grade啦

個規劃做得唔好
唔知佢個定位想點，佢個位咁靚，又睇過啲發展書
之前一路以為佢想走夾心階層至中產路線，即係南昌匯壐嗰種
直至之前去過一次，唔知點解有種基層社區嘅感覺，好逼、冇乜公共、消閒配套
南昌匯壐都係近基層社區，但係唔會有咁嘅感覺

明日大愚

地下街，深圳大撚把，一浸酸宿菜味

睇完個post得啖笑，究竟有幾多人住過啟德或者買過樓

攞康城比直情完全不可比。地價，地理位置，交通，校網，規劃等等完全唔同。

本身兩個subject 都唔同，性價比都好難比較。如果熟樓市會了解啟德私樓大量買家都係內地客，佢地好多買樓係唔睇價錢既。

價錢永遠反映最多資訊。當康城只有一個mall 可落城，啟德仲有發展空間。試問咁大型既市區發展而家，甚至未來可見既時間仲有邊度有？

跑道區會被定立為豪宅區，豪宅區既價唔係上車盤可比。

言歸正傳，啟德地賣得超貴，樓自然貴。認同而家有溢價，但溢價只會愈黎愈大，因為內地客唔在意溢價。

靜靜雞改口風話研究地面行或者其他方案
--竟然係正式收左皮

仲以為咁型有單軌
之前睇樓聽aa吹水都覺得有啲心動

所以一句到尾，香港未來根本係俾大陸人住，真正香港人既移民好過啦，個價永遠無可能跌

過幾年就會有啲人工島沉降新聞

1000呎33,000我就租

見到你句內地客就知block得一定係唔知咩經紀保險佬 咁撚有錢要買就買港島喇 仲要等佢啲配套 隔離又大馬路又地盤多車嘈到癲又大塵 自住一定唔會揀 話係豪宅區真係笑撚死人

就咁睇啲地皮其實切割到好似白石角
但地理位置係九龍中心就靚好多既

啟德係地皇，但上面起樓既係垃圾發展商

係黃偉綸自己係 LegCo 答
比條link你慢慢睇

ps. 單軌其實係落後嘢，有啲城市已經拆卸唔用，仲要係起條地鐵咁高嘅橋，係班官講到懶係獨特

又有人話要出年
邊個真

你令我諗起連登仔2008年嫌樓價貴話會跌 到而家一直升
我睇將來，你睇而家，無話過啟德好住。
港島有新樓供應？ 我好認同有錢買港島岩呀，但係其他買家係內地客啊師兄，買樓都唔一定黎自住啦

講句意見都被人話係經紀佬繼續燈

為左下一代 移民好似係唯一出路， 但都要有錢先

發展一個成熟社區起碼要成廿年

好似元朗雞地、將軍澳，都係近幾年先成熟

但元朗同將軍澳當年都係好平

啟德未發展就咁貴，真係唔太抵

當年肯用電車公司proposal嘅話 又平又易交貨

我就睇得好簡單，由大陸發展商攪嘅project一定爛尾，唔係話d住宅收樓嘅執漏，係講緊佢地無新鴻基攪商店配套、規劃嘅concept，根本迎合唔到香港人口味。

自己FACT CHECK啦 又聽人講,
同話康城有垃圾味, 元朗屯門有牛有咩分別.

發展左就3萬5蚊啦.

不過之所以咁貴, 係因為大陸人推高左果度D樓價

因為跟本就唔值呢個價
人地發展CBD係政府大樓搬d入去先，之後就賣地起甲級寫字樓，同時完善交通，再之後旁邊賣小小私樓發展
你就一開始就起公屋就已經唔會發展到CBD

反而想問下
點解 新蒲崗 唔起地鐵站？

其他區一定升得勁過啟德

又未公佈確實日期，有咩可以FC

地王行兩步就到公屋

鬼唔知發展咗會升
你自己睇下而家尺價幾多先

新聞都賣晒年中開一半,
同埋你睇下人地起成點.

依家唔係講緊10年前咩都冇果陣, 同你講就黎有
係已經起好搞緊內部裝修, 就算DELAY都有個譜

廢

峻瀅唔係日出康城
首都 領都 領凱 領峰 緻藍天 晉海先係

黨鐵由直達金鐘變左要係紅磡轉車，已經大打折扣。依個區仲有唔少野幾乞人憎，因為附近都係地盤，多蚊好多乞衣車主，違泊到好似show room噤。不過老實，其實幾好住，等多5年個區多少少配套再討論。希望無人駕駛列車起得成最開心係狗竇由街頭搬左係第二到

最認同係上面有人話靚地皮但係發展商辣殺

咁你想表達啲咩

佢無話要日出康城，佢係話康城，峻瀅都屬於康城區。

峻瀅高質過康城頭嗰三期

終於等到有人講呢句

佢本身啲私樓都一堆支那撚啦
行過條沐乜街又係講蝗蟲話

好明顯政府冇規劃冇配套先搞成咁
唔係時間問題

絕對係誇大左，康城起碼都叫平，啟德一開始嗰口價已經係反映緊你要當佢係中環咁買

咁咪好
方便

Exactly

2018年郵輪碼頭至少有電車出牛頭角/觀塘

下一個科學園白石角就有份

其實輕軌可行架

劃到每幅都咁上下大，起好晒都唔會有社區個感覺，呢一代港共政府堅人才凋零，撻地劃得夠工整賣得好價就完成責任，呢種規劃用係單一大型屋苑都可能ok嘅

康城二手大部分都要萬二、萬三啦，萬一應該冇乜

不過呢兩三年個價有少少停濟，冇乜升又冇乜跌

遲吓有商場應該可以跟到大市升

可能好多人未必知
啟德 依家打算起雙幢式商場

有戲院

有冇去過？對面已經係新蒲崗土瓜灣九龍灣啦，拎康城來比

D廢淡係咁
樓都未睇過上黎鳩up

自己行入去地產問下做緊咩價咪知

7-9月
自己入去望下啦...屌
你望完你咪知有無機會今年開

講真佢最衰係公屋私樓擺得極近
我幾百萬買層樓點解仲要同啲支那人做鄰居

sogo? 好耐啦，地基做得九九十十，全坐應該2022完成。 另一邊南豐有另一個大商場加商廈酒店都應該差唔多時間，依家大樓起左一半。

想表達你伸手黨得黎又弱智唔聽人講野
自己搭轉車入康城望下
最多車錢我比你, ok?

啟德塊空地其實可以搞夜市
好似台灣d攤檔咁
隔離有埋停車場
應該會搞得旺
租又平

你去扑一間, 依家, 萬一, 峻瀅

我近排先睇過
朋友做地產經紀個內部system底價我都望過
3房都全部900以上, 唔到900都好貼900
你搵到萬一既乜都得

兩房做緊萬3 萬4

拎將軍澳黎比係笑撚左

無人駕駛大白象
不了

真 隔一條街係公屋
仲話cbd真係笑死人

Cbd2.0
笑撚死

你老味我肯定康城差過啟德好多啦
淨係講交通已經輸哂
返工等黨鐵10分鐘一班仲要上唔到車
搭巴士得一條路出港島 一條路出九龍
窮撚先住既地方

所以話點解啟德永遠都做唔到大藍籌屋苑
呢個係死症黎
黃埔都起碼叫隔一隔同紅磡邨得三座
屌你老母啟德係對面街仲要十幾廿座，見到都唔撚開胃

肯搞十年之後可以小九龍灣咁
康城太遠啦

第一城

愉翠愉田唔係居屋咩

買得起啟德你覺得居屋同公屋有咩分別
一樣咁唔開胃

遲d有橋就大把巴士

大把樓景係望公屋

咪係 比咁貴買樓
屌隔一條街十棟公屋
真係笑左

十年後都一制啦 堔圳都一樣

講緊居民質素
居屋比例點都好過公屋

輕軌呢個名各地唔同解釋
台灣就指現代化電車
澳門就指膠轆車，行高架，不過因為橋面闊過單軌ban左

會更加多

搞左咁多年仲好似未開發咁
都唔知係發展商拖長條水定咩原因

你咪又係唔出街係屋企打飛機
居民質素關你鬼事咩
最多咪一齊搭黨鐵 影響你d咩

但係啟德一出就太子道 假假地都係市中心
不過貴康城唔多過一成先可以考慮

中撚曬伏啦
高銀海航蝕讓
近排有塊地流埋標
唔難明啦

商場呢公園呢
屌你講到唔出街咁

我對啟德好有期望，新鴻基個樓盤個設計好正，仲有mono rail, 體育園，sogo

行高架
似日本
一條路軌
Good

匯璽同奧運咪又夾個南昌村
要避公屋既可以試跑馬地半山同九龍站

屋苑果d大媽商場你行囉
公園你有落過去玩？
商場不嬲我慣佐出去油尖旺

磁浮去九龍灣
屌你我渣車算

康城好似十年先有第一間餐廳

我知，但好明顯有問題。
利奧坊（唔知有無記錯）200幾300尺樓隊2個工作台比你

來回兩條路軌，仲要一排幾層樓高橋墩，緊急救援又難
(呢樣係班官自爆，話開源道搞唔掂消防要求)

可以穿過幢樓
樓入面有個站
方便返工

咁又唔好亂拉埋黎講。。。
嗰兩間嘢，一間搶完地搞唔掂個development loan，另一間比大陸夾到佢無水先要賣地啫。

市場知你急撲水，仲唔壓價咩？

但呢堆起好都分分鐘2025

我住渠隔離，如果可以早D優化條渠，我會開心小小

塊地係有料到既會唔會賤賣
高銀輸2成
海航揸足3年冇升過重要輸突

明顯係吹到太大
而家成村人做落知中伏止蝕

嘉華堆貨重賣唔出
自求多福啦呢個位

因為未來根本唔係plan 俾你香港人住

所謂咪注定變珠海、廣州南d死城囉。大陸人本身都唔會買果d，你當佢地好傻咩。中聯辦都識狂掃寶翠園、觀月樺峰啦。

條渠好臭？

歷史問題
一開始01年係豁免窗台,環保設施,空中花園既地積比
所以你見果期起既樓,全部都係下面一個3-4層既商場,再整幾層停車場
再一個好大既公眾空中花園(但俾私人地方包住基本上外人好難知同入到去)
一黎可以墊高層樓,二黎商場停車場可以放租,三黎呢d都計入"建築面積"
果時賣樓都係寫建築面積居多,賣上黎就好睇d又賣多dd
最最最重要就係呢D所謂公共設施係可以幫佢加地積比
簡單既例子,佢塊地10尺,佢可以起10倍,即係100尺,即係十層樓
如果佢起左10尺既空中花園,又起左10尺既停車場,政府就加佢10尺地積比
最後就變成層樓由10層變13層,賣13層尺數既錢

原意本身係為左大家有多D公共空間同環保,後尾就變左大家都知既發水樓
之後政府想cut左個政策,但又唔想得失班地產佬就定個豁免上限
結果就變成窗台花園露台起大左果d唔賣得錢(豁免15尺,起左30尺,多左果15尺唔賣得錢)
所以乜柒都起到上限算,理撚得你用唔用得著

味就無，只係爛地一塊，無野睇

依家條跑道仲養緊草？

開左新車路有個平台仲有noise barrier 周邊起緊樓

仲有條最早期話乜鳩百年一遇既三峽大霸

兩單嘢根本唔關幅地事：

海航嗰單擺明被打劫嘅，明知要撲水夾爆佢
恆基買嗰陣海航一開始話原價賣、不過第時收益要佔一部分，恆基就拖到海航頂唔順先再傾（我間行有份幫恆基做financing ）。海航賣比恆基嗰兩幅仲要係最靚嗰忽 （最出有海景）。但嗰陣海航比大陸夾到差啲收皮，唔賣根本唔得。

高銀就自己柒嘅，太進取，一下子買好幾忽地，但後面financing 都未搞好，以為銀行見地就批，但佢公司本身leverage好高，得啲細bank肯做（仲要貴息）
唔好話development loan借唔到，甚至翻有bridging loan 都轉唔到long term loan ，咪局住要賣

白石角夠密啦！起碼空氣好

UP 可以呃GFA ....又可以賣到錢。。。

無味就算ok啦，景觀唔係啟德優勢，主要貪佢名校網+屯馬線

大塵到仆街
住兩年個肺唔要得

等多5年先吹啦

同十年前將軍澳差唔多

古巨J自稱啟德租客,租左4年

啟德比連登淡友踩到一文不值有咩感想？

但啟德愈黎愈多MNC搬去果隻D寫字樓。
連JP Morgan都去埋，宜家係睇將來有冇力打造出第二個中環。

大陸式炒地。

康城全部神主牌都推

啟德規劃=求其搵個人撩兩撩間開啲成大塊地就當係

商業地流標呀 仲中環？

行得仲遠呢

租金回報1.5% ，買樓投資收租回報驚人。
自住驚閪30年後10萬一尺
樓價gogogo宗教 教主 3zero

啟德毗鄰大量建築地盤，不毛之地仲要比租，隔離新移民公屋邨，率先感受大灣區情懷

請問搵幾多人工先可以係啟德一間租一間自住？

嚴格嚟講 峻瀅唔算係康城屋苑
康城入面果堆普遍比峻瀅貴

咁點解會平過頭三期

因為啟德選出嚟果 d 議員全港最藍同最賣港，咁點會有監督

咪撚兜啦 康城區
除左日出康城 撚有一個叫康城區咩
長實賣樓果陣都係叫將軍澳石角路呀

CBD2係都觀塘九龍灣啦，果邊就真係大把甲級商廈/工廠重建緊啦

啟德得個貴字，成日話發展發展，當你守多10年好未，最多咪又係多左d靚少少既商場+個唔知有咩用既體育園，呢d野好多區都有架啦，有咩咁巴閉

講近中環更加稱不上，隨時荔枝角/將軍澳出中環仲快過佢

百無海量供應，屌荃西 好過

近市區差極有限

啓德 吹得太大 個價你買黃埔太古都得 可能九龍塘都買到

唔好咁啦
唔拎峻瀅點搵到萬二蚊樓下

按揭都唔識計
呢個post 有咩討論價值

得啟德, 得天下!

出緊啟德啲樓
密度大高 完全唔夠車位 周街都係車 泊埋上行人路
朝朝早有賓妹放狗 周地都係狗屎
啲咩體育城之類有排都起唔到貨 你入到去住照樣都係地盤
最靚位置反而係啟晴邨 一出地鐵站就到 又有商場 相反啲私樓就要行起碼十分鐘

過多20年先講

主要係父幹如果靠我同老婆份人工，邊有可能買到

係呀！萬幾全包租新樓2房。個業主1100萬買番嚟，550首期，50萬稅，550萬樓按都回報高啦

極懷疑你無去過啟德，私樓先近地鐵站

塊地投標果陣俾大陸佬整高哂
而家果度既樓價永世都會咁高
明知貴, 但都會有大把人買

貴私樓又係一大堆臭蝗
啟晴邨果堆又係一大堆低等蝗

講環境價錢，住青山公路，渣車出入應該最正
不過條垃圾屯公好趕客。
兩萬幾三萬一呎買啓德真係唔知為乜。

買嚟投資等升值又可收租

果度仲柒過啟德
方圓八里乜都無
買村屋唔好

有冇啟德住戶證睇下？
交租都可以J下

好撚慘

留定名鞭屍

得張貼紙仔貼喺八達通ja 新樓仲要做住戶證咩。

廢閪劏房樓指吓個鼻看更開門仲正

個乜9 單軌列車, 提提下無哂影咁
而家政府咁既進度, 廿年後應該先起完

有無人講下煥然一居而家升咗幾多%？

你咪玩我啦 番緊啟德地盤 全啟德咁睇 好多盤都要兜先埋到地鐵站 其實唔太方便 因為啲出口做得太近而又無咩行人路

你剩係計依家起好嗰啲咁實近地鐵站嫁 因為向外發展嫁嘛

起來做咩
填海起樓好過啦

峻瀅依家都無萬二
你依家見到成交左個批係今年暫時最低位黎

依家萬三左右
細小小要萬四五

啟德好定奧運好？

喺看更面前扮下業主幾正，看更又唔知你交緊租
可能看更都有間廢閪劏房

講多少少啦 其實嚟緊全啟德啲大支樓就全部劏房盤嚟嫁啦 好多發展商見勢頭唔對都轉曬細單位出貨 成個啟德嘅配套都唔會頂得住個人口 其實你依一刻去 都會覺得嗰度好多人好熱好多狗屎好多車周街泊嫁啦 未來會仲誇張

至於你話你係住矮棟嗰啲condo單位/大單位嘅 咁你咪諗下想唔想比一支支大樓圍住 出入又多人又有公屋囉

至於你話買嚟投資嘅 咁無得講啦 睇你position啦 但你話自住嘅 我可以講你知嚟緊兩三年起貨嘅 都係啲臨急改出嚟嘅垃圾劏房盤 唔值佢依家嘅尺價

剛剛立過下，啟德$1100幾萬樓 約550呎，租值$20000左右
而你$15000租金，呎數大約350呎

唔知你算唔算租廢閪劏房

550萬首期，月供$24000，交$2400管理費，收$1x000租係好正嘅。做唔到都要扮吓嘅

可能業主搭架life會快啲，租客搭life會慢啲要仲俾業主入先，看更又會禮貌啲，過年會大聲啲講恭喜發財

都係做業主感覺良好好多諗起30年後供滿層樓唔使供，幾爽呀！

遲下國安法殺到,唔使到2047年香港已經變成一個普通的內地城市,d大陸客仲會黎香港買豪宅?你見唔到依家九龍站個d豪宅開始蝕賣緊咩?有錢個d開始走資去新加坡啦,仲黎你香港把鬼咩,貪你樓價高定TG放題好聞呀?

啟德$1100萬樓何來有$15K租？

啟德業主比到550萬首期，都唔使你租客幫佢擔心會供到氣咳
你專心每月準時交租就ok

你都識講住緊啦！仲點會用今日個價交租呀

好緊張我租幾錢嗎想住吓新樓？？

住緊，真心唔值呢個呎價
乜鳩配套都無
無商場無交通(得黨鐵)無超市無球場無食肆無公園
大塵到癲，掠衫出露台最後仲污糟過未洗
日頭勁嘈，夜晚都好似幻聽到啲地盤機械聲
同埋 勁撚柒多蚊

地皮太貴 發展商都蟹撚左

海航班仆街

呢兩年個租價窄幅橫行咋喎

計都計到你租幾大啦

租樓都可以扮大袋，你真係第一人

一來啦 二來大單位跌價 新盤賣得最好都係中小型單位
咁咪轉曬做劏房盤囉

咁你諗下到時個個盤分分鐘多一倍人住 多一倍車 但因為係劏房盤 啲retail/carpart係無預過數 成區一定死硬

兩房咪得500尺囉，好特別要扮大袋咩！扮大袋話住四房雙套啦 萬幾住兩房都好貴㗎！

九唔搭八就喺度人身攻擊

堆蚊響邊度黎，係咪向海？

500呎咪交$20K租囉 ，租4年八十多萬啫 人地廢閪大西北4年就賺球幾啫
租租每兩年可以享受搬屋樂趣，又可轉換新環境

如果你認為價錢絕對反映質素
我又唔認為啟德有贏康城咁多

係 打simcity/cities skyline嗰陣就係

係，又遠又少配套

條渠同周圍地盤？

err...
你自己睇返你問左咩, 人地答左咩

你講嘅嘢，同我講嘢完全冇矛盾或關連
唔明你咁神經質做乜
定係而家啲人唔識正常討論

而家的確係冇公佈確實日期。淨係你上面已講左年中開一半、三個月內開兩個版本，兩個說法都唔見得有反駁同FC到啲乜

而實際上幾個月前報道係預計下半年開，又同你講法不同但冇衝突，你搭車入去都唔會FC到確實日期

哎唷唷！ 新樓一出又幾百放租盤同時有投資業主推出嚟會平放租唔係唔知呀！
嗱！你層樓自住三百尺市區樓帳面升咗百幾二百萬，聽日即刻賣咗佢落袋啦！
賣出有二百萬落袋恭喜你添啦

三開蚊機都照有蚊，佢地已經係究極體

你見啲商業地流咁多次標就明乜料

1823食環投訴地盤好多蚊！

4年x $20K月租業主就袋袋平安

我又唔等錢使，賣樓做咩？ 擺喺度都自動升值。
你80萬租金無左就無左

祝你租多4年再4年，業主租租雙贏

你係咪去錯荃灣西果條臭河啊？

thx

屌，講到我吹水咁，新聞都有出過啦
可能近年有改善我唔知啦

塊地喺郵輪碼頭隔離
起完商業樓都唔知點返工

啟德停機坪嗰邊就樓望樓
跑道上面就輸交通

交通嚟講啲人好關注個monorail搞唔搞得成
但似乎只聞樓梯響

條啟德河真係環保撚既傑作

咁加按套兩三百萬出嚟買多層放租，享受樓價增值仲有收租樂趣！唔係唔識呀！早一日買早一日享受。
要身體力行，自住一層，加按套現買多層。咁先可以成為樓市gogogo教主！

起得成都係變輕鐵2.0
去到啟德站又要行翻落地底轉鐵
搭巴士/渣車出去邊都要塞翻入中心區

當你出中環咁計 轉3次車係基本
郵輪碼頭-啟德-紅磡-金鐘-中環

進行中, 有心, 希望唔好升咁快住, 等埋我先

租租專心交租就OK了

啲蚊搞到唔敢開露台門

如果你係龍譽向地盤就多蚊，啟一唔係好多蚊，
反而我晚晚跑步又唔覺有狗屎，食環都擺咗幾個狗糞收集箱，狗主都好手尾喎！

就咁睇除左黨鐵配套贏，其他都輸，好睇佢黎緊十年有咩發展

政府高地價政策, 唔肯賤賣土地姐
冇記錯條款幾辣下, 要起埋地下街, 又唔俾地產商將來拆售物業
二三十年都未必回到本既生意邊個做
宜家波叔就放風改商業地做住宅地, 應該就唔會流標, 不過啟德就離CBD2 愈來愈遠

True,除非填平維港

淨係個特別條件都有差唔多過百頁，正常人都唔想睇

係呀，又地下街又禁止拆售根本痴撚柒線
你政府想起地下街咪自己整囉，又要拖發展商落水幫你承擔風險
禁止拆售就應該係佢聲稱想個管理好啲 怕有人賣散變死場個啲嘢掛 但其實run開/識run商業野既發展商根本好少會拆售自己啲嘢拆到變死場

我都覺得咪撚起好過 根本假希望嚟
整完出嚟都係唔方便

如果你話今年係2040 我都認同你講既野。大陸暴發戶經香港解決資產不嬲都係咁玩。

照你咁講，中聯辦點解要買樓？貪teargas好味？

個TG對樓價既影響不足掛齒啦完全唔覺得國安法會影響樓價係班無樓既大驚小怪

冇配套

垃圾連登仔
我憎死你地
連推四日上唔到熱門
街站日日擺無人黎
正一死仆街
推上熱門咁簡單都唔做
正仆街
正垃圾
自私鬼
平時有話罷工太趕無可能
而家提前預備
成三十個工會響應
你班死仆街 無反應
唔怪得五毛pr熱狗
日日唱 推學生出去死
最保命抗爭無L做
民記問卷調查
200萬人死L曬去邊

黨安法 捨得表態未

係咪又打算叫學生去死

捐十蚊支持學生打官師
又扯到去寫維基
扯足一晚 你唔L去寫 正仆街

香港人 窮到連10蚊20蚊都無
窮到淨係識得利用學生

公投自決 笑死人 垃圾
入工會目的就係賦予你打工仔權益

你自己L未開始先放棄

護士清算左未
日日角色扮演

有無八ha secre t 死仆街
訓左無睇吖

615 又開關啦
又利用醫護喇

正垃圾 醫護罷工
捍衛自己專業
捍衛香港安全

你班死仆街
自己驚死 唔敢罷工
開埋工會 比你地加油聚人頭
喂到入口 死都唔出聲
唔敢出聲咪airdrop文宣囉

家陣叫你去死哶
罷工要坐監咩

成年人都唔夠學生識衡量價值

垃圾連仔ban9我喇
我係要周圍痴旮旯

死仆街五毛唔搞日日ban9我
你最威喇仆街連仔
連仔死仆街

無左家居垃圾仲邊有臭味

咁啟德周邊成熟過康城好多 差極都係九龍城九龍灣隔離
係個發展密度高到on9 啲路又亂劃

將來起好哂野仲貴

其實你知唔知幾時先上註冊處成交佢個日期唔係賣個日

而個post 引左好多aa 同啟德業主討論 首先撚然一居升左好多，但討論點係現價值唔值咁貴， 性價比問題

幾時有商場

有啦居屋同公屋果到

你講咸豐年前有撚意思咩

你話今年年頭2020 你聞到就有討論價值

有地鐵好方便,去MIKIKI都係行十分鐘唔係好差姐

依加有5A出尖沙咀都係4-5個字

呢個真係千古之謎黎

點解D人飲完鉛水仲可以選到藍議員,真係痴L線

地理位置 啟德好

下年屯馬線全線通，10-15分鐘到尖東

買左康城果班買得起啟德就唔使話啟德差
成日比
康城既對手係嘉湖果d 唔係市區

5個站就到，差唔多啦

咁你又吹大左
嘉湖4個字邊去到港島東
半個鐘就中環

有租租幫手供樓，巴打指日可待

咁多大陸人住嗰區 深紅地區食野又小選擇 上面叫人行去隔離區食屌你老味咁都得交通都尚算方便既 畢竟有黨鐵

買左嗰啲就祝你好運喇

利申 住荃西 睇見買左嗰班人自high就忍唔住笑

errr...你解釋下點解值一個double?

巴士去尖咀
你自己坐過未?
我以前住九龍城坐巴士去尖咀, 你好彩就半個鐘到
唔好彩一個鐘都去唔到

價錢最誠實

地價人地都13k
康城3k
再睇下2手
康城果d 11-12k
譽港灣講緊18-20k ar

所謂誇海大橋， 5年內通到車當你贏

唔好買左康城就一味睇好先得架

又11-12買康城

你都傻
唔睇好就唔會買啦
唔通因為唔睇好所以買?

你睇升值都係講潛力

地價只係地產商買返黎個價
同個棟屋苑既價值有咩直接既關係? 除左佢開價一定唔會低過某某價錢以外

Of coz
康城勁過啟德
個商場好過圓方呀嘛

唔通你要佢地認柒
買撚左啲蟹貨又未走得咩

一手買完賣出去仲要蝕雜費呀屌你

同呎價?

買西貢村屋出市區隨時快過佢

九龍站果時個個都係話誇大 結果呢

未來做東九龍既中心點
啟德就係東九龍邊又近番中九龍
廿年內香港仲未GG會係第2個九龍既中心
利申 觀察後9up

完全起哂要廿年啦
而家3成都冇

多地盤到仆街
起醫院起十幾年地理位置又極差
痴撚線先係果邊返工

其實過條天橋就到，應該5-7分鐘行到啟德站

康城3k係補地價咋
發展商仲要比一舊錢同分紅先會投到塊地
不過MTR唔會公布標書內容 所以無人知發展商實際用幾多錢投到塊地
所以MTR土地都係咁

拎康城、嘉湖呢啲新市鎮同啟德相比係咪痴線
港九市區要幾耐先有一幅咁大型嘅地皮，加上有保護海港條例禁填海，可能以後都唔會再有
呢幅地本身真係一隻大金蛋，不過政府只係賣地賺錢就算九數，整體規劃差到爆，剩係搭車經過已經唔開胃，屏風樓密密麻麻，仲要擺兩條公屋邨喺大門口當眼位置迎賓

公屋都算，仲要最低質既鉛水邨

班人嘈要市區地鐵上起公屋
一個月支助萬幾兩萬蚊比大陸新移民住

第時仲有好幾橦公屋+居屋+首置

多公屋，但係右面Site 1F1 新鴻基個設計圖好靚，似element + 君臨天下咁款

睇死佢五年內都仲係一鑊粥

九龍站high class好多

起綠置居/居屋/首置都好過公屋...
咁靚既位，大把富戶肯俾返間公屋出黎la
輪緊公屋嗰d就住舊單位咪得囉

政府做規劃真係好垃圾
有心做地下街，但擺d低消費家庭喺到住
地下女人街就可能得
高檔商戶做唔住，低檔商戶整cheap個場，一齊死

呢個啟德區係時候落番地，改為 鄰近九龍灣/觀塘商貿區既 市區大型發展項目 算la

啟德嗰度好有首都feel……我認為嗰度直頭係總統府嘅理想地點

條地下街最後應該變左彩虹嗰條subway

輕軌留名等睇爛尾

Cbd起公屋
仲叫唔叫cbd

都無諗過起
唔好哂錢啦

如果無mono rail，住跑道嗰堆人點算

駁小巴
之後條小巴龍放工時間長到仆街